\documentclass[12pt]{jarticle}
% %で始まるものはメモみたいなものでtexには無視されます．
% 下のusepackageは図(eps)を表示するための設定です．
\usepackage[dviout]{graphicx}

\begin{document}

\section{はじめに \label{sec:intro}}
以下の項目について，texファイル(コマンド)とpdfファイル(出来上がり)を比較して使い方を習うものです．

図，表に関してサンプルとなる書き方をしています．
引用(文の中で図・表の番号を参照すること)は，labelとrefのコマンドを用いたものを紹介しています．
labelの中の文字(sec:introなど)はなんでもいいです．
わかりやすいように，表(table)のラベルはtab:，図(figure)のラベルは，fig:からはじめるようにしています．

\section{図 \label{sec:figure}}
サンプルを図\ref{fig:sample}に示します．
図のファイルは，このtexファイルの保存場所から見て，figsディレクトリの下にgraph.epsという名前で存在します．

\begin{figure}[htb]

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.5]{./figs/graph.eps}
    \caption{図のタイトルを書く場所 \label{fig:sample}}
  \end{center}

\end{figure}

\section{表 \label{sec:table}}
サンプルを表\ref{tab:sample}に示します．
begin{center}からend{center}のコマンドは間に書いてあるものをセンタリング(中央に表示)するためのものです．

\begin{table}[htb]
  \begin{center}
    \caption{表のタイトルを書く場所 \label{tab:sample}}

    \begin{tabular}{|l|c|c|} \hline
       & リテラシー演習 & プログラミング演習 \\ \hline \hline
       倉重 & 8点 & 7 点 \\ \hline
       柴田 & 11点 & 12点 \\ \hline
    \end{tabular}

  \end{center}
\end{table}


\end{document}
